香港陪葬，是求仁得仁的因果

香港陪葬，是求仁得仁的因果
葉一知2018/10/6 — 8:30

主持過陳浩天演講的香港外國記者會（FCC）副主席 Victor Mallet，突然不獲港府續發工作簽證。中大教授蔡子強受訪時表示，港府今次做法相當愚蠢，會令西方社會對香港的觀感扣分之餘，更可能影響香港作為中國窗口的角色，最終表面上看似「愛國」的行為適得其反。

但你怎麼知道，這不是出於中央政府的命令呢？林鄭政府上任後的種種表現，除了沒有梁振英般事事挑釁到盡之外，基本上方針不變，就是盡忠履行中央政府的命令，甘願做中共意志的代理人。一國兩制，根本已經名存實亡，今日仍符合一國兩制方針的種種，不過是中共施捨給大家，而不是出於港府的維護意志。這一點，還不夠明顯嗎？

所以，與其告訴我這次封殺是港府擦中共鞋、揣摸上意而作的決定，不如說這是中央下令、林鄭政府忠實執行，更令人信服。蔡的分析在 2012 年之前會很可信，但在今天呢？不如說，這才是愛國，是「忠黨愛國」。

廣告

至於為什麼中共要讓香港與國際對立而漸漸脫軌呢？就要先問，香港還須作為中國窗口的角色嗎？提出一國兩制的，是經歷了文革並將之否定、再實行改革開放的鄧小平，由江澤民到胡溫，大致都守着這條路線，即充份利用香港優勢，故盡量克制，紅線總是有的，但畫得很後很幼。但現在是習近平時代，他過去幾年做的種種是什麼？先讓自己獨攬大權，要學毛澤東搞終身帝制，現在連馬雲也要退下，把國家駛回國企時代。他又說過「不能用後三十年否定前三十年」，換言之毛澤東大搞文革的時代是不容否定的，換個角度，就是否定改革開放的修正地位 — 改革開放就是否定前三十年的產物並得以實踐。如今中國大陸四處大搞個人崇拜，毛熱死灰復燃，那請告訴我，這樣一個人，還會認同香港的價值嗎？毛澤東時代不乘文革消滅英殖香港，或許因為當時大陸窮得褲子也沒得穿，今天呢？中國大陸強大了，就算拿你香港玉石俱焚，又如何？稀罕你香港作為中國窗口嗎？何況，極權專政暴君就有破壞文明的癖好，硬要把美好的東西砸個稀巴爛，才彰顯自己那不惜一切的氣概。

中美貿易戰是一道催命符。由美國牽頭，加拿大和墨西哥率先加盟，全球正逐漸形成圍堵中國之勢。歐美加本就同氣連枝，要合力本就容易，難得是一帶一路國家如馬來西亞都拒當傻仔，敢拒絕中國的投資，再加上大陸旅客過去十多年在全球的文化滋擾，全球民眾自然樂於接受圍堵中國。打個譬喻，中國是社團最大惡霸，只會受制於美國這個大佬，大佬不出手，人人只能硬着頭皮看惡霸面色，敢怒不敢言。但現在大佬反枱要清理門戶，你想，平時忍氣吞聲的其他勢力有何想法？大家都樂於看見大佬反枱，挫一挫惡霸銳氣，也夠樂透了，看清形勢也自然懂得企位。

廣告

但惡霸終歸是惡霸，如果他真懂得管理社團，他就不是處處得罪人的惡霸而是可以擺平各方的大佬。所以惡霸在性格上就有缺陷，不會屈服，一定會鬥到底的。

那麼，既要與美國為首的圍堵陣營周旋，習近平又否定改革開放路線要走回頭路，也就是否定了香港的關鍵作用，這場戰役打下去，香港怎可能不成炮灰？怎可能像五十年前有幸獨善其身呢？所以，把 FCC 副主席不獲續發工作簽證視為中共的命令，把香港捲入這場鬥爭，不是很合理的推斷嗎？

對於香港的命運，我是悲觀的。香港的命運從來不能自主，英殖時代如是，共殖時代就更不堪了，但我不會為這個結果感到「焦土式」的興奮或心涼，覆巢之下，大家一同淪為受害者，但這是因果，誰能改變呢？在這個果未結之前，很多人如我，已嘗試盡一分力去改變，我們一向拒絕與大陸融合，拒絕那一罈又一罈濁水倒下，直至 2014 年，知道誰也擋不住滔天惡浪了，我已無悔，只須做好心理準備，為未來作最壞打算。

但請謹記，這個讓香港與中共玉石俱焚的結果，是過去十幾年主流香港人的共業：希望賺盡人仔而妥協甚至出賣，希望背靠祖國發大達，最後在新形式的「冷戰」中與中共綑綁同爆（如恒指在 2003 沙士一役後首次低過道指，就是港股不斷赤化的果），不正是中港融合論的求仁得仁嗎？這類人應該為此感到光榮和快樂，笑着與敵同亡，或許不用捐驅，只要能為國捐身家，已是光宗耀祖，對得起自己過去十幾年的信仰了。

自唔自主到睇德性同勇氣
當上海都講緊要獨立睇
睇唔到點解要放棄港獨

可能性呢d睇用咩去對比
你用台灣去比，咁香港實差
但拎廣東上海去比，香港仲好過佢地

點解係都要用差過香港嘅地方比較？
老實講，廣州分分鐘團結過我哋，
你搵返之前悍衛廣東話啲新聞嚟睇，
香港最多就係果啲‘愛黨商人’，為咗私利賣港

（如恒指在 2003 沙士一役後首次低過道指，就是港股不斷赤化的果）

我唔明喎 兩個index comparable?

根本睇下大陸大環境就知維尼要香港真統一

條撚樣似係想拎埋香港啲錢打仗

如果一視同仁被制裁
香港角色就已經再做唔到手套
但爛蓆都仲有幾千億外匯可以幫祖國頂住
當上面要鎖國時候就當然要貢獻出黎
700萬同胞即入大灣區歸位
統一身份證都準備好
買淘寶唔駛再集運
求仁得仁

但請謹記，這個讓香港與中共玉石俱焚的結果，是過去十幾年主流香港人的共業

班主流香港人

求仁得仁
我開心到大覺訓

望住香港文明退步真係覺得好傷心
成日係到諗點解一個咁發達既地方可以因爲中共搞到愈來愈差，社會唔係應該隨時間而進步架咩

望住政府淪為走狗已經覺得好絕望 政府根本唔係為緊人民利益而岀發，仲點樣相信香港會有前景，一日仲受制於中共，一日都唔會有好結果

本身無產跟本冇野輸

呢d野睇對比
成日拎好既香港既去比既話，咁就太過妄自匪薄
最重要係認清自己既位置，唔好高估亦唔好低估

當環境殺到埋身時
無咁多港比呢班商人賣，佢地自然都要作出選擇

‘我不會為這個結果感到「焦土式」的興奮或心涼’

90後、00後雖然無未來，起碼可以有班奶共老而不陪葬

佢地享受幾十年先受難，你就未享受過，等緊將來幾十年受難